有D人有D事一但錯過左就係錯過 冇得番轉頭

記得17歲果年 第一次同佢接吻 就黎錫到果陣 佢突然同我講等一陣 我果陣諗佢想做咩? 我淨係見到佢小心翼翼咁起個袋到拎左3種唔同既糖出黎 圓形既果種 有士多啤利蘋果同荔枝味 佢叫我揀一個我鍾意既 我指住個荔枝味然後問佢做咩? 佢二話不說撕開左張糖紙 就將粒糖食左 之後扯我條頸去佢到 我地2個就係咁錫左 全程都係一股荔枝味 後來佢同我講人生咁長佢冇自信令到我一直記住佢 但係既然我鍾意食荔枝味既糖 佢只能令到我記住我既初吻係荔枝味 咁以後食荔枝味既野就會諗起佢 之後我一直keep住買荔枝糖 當我一掛住佢果陣就食一粒 就好似同佢錫咁 如果再比多次機會我 我一定會同佢講人生咁長我可能要記住佢一世 後來我有過2個女朋友都係也終沒結果 時間就係咁一直沉澱落去 有一日 我真係抑制唔到我心入面既果份情感 決定左搵佢 後來我打聽左好耐知道佢畢業之後搵左份幾好既工 做左幾年野辭職自己開左間糖果店 而我終於有一日搵到佢 見到面開口第一句: 仲記唔記得果陣荔枝糖既味道? 佢忍住眼淚同我講 佢冇唔記得荔枝糖既味道 只係我地冇得番轉頭 我冇轉身離開 都冇奮不顧身衝上去抱住佢講出多年起心入面一直想同佢講既野 就係咁 我地互相傻傻地咁望住對方 彼此沉默左好耐 夕陽既餘暉起個窗斜映住佢塊面就好似一如當年咁靚 突然我心入面流過一股暖意 彷彿好似那些年一齊走過既時光依然仲起身邊 或許可能依一刻已經足夠 有D人有D事一但錯過左就係錯過 冇得番轉頭

多得你
還會肯